如果生活追求快樂安逸嘅話，千其唔好為左份人工去捱

今時今日除左正苦工之外，冇乜幾多工嘅工作量以及福利同人工係成正比（唔係吹奏正苦工）
有時候下至一個big4撚，上至公司主席，份糧最後換取返黎可能係無窮無盡嘅工作量以及精神壓力
搵到3皮又想搵夠6皮1個月先走 如此類推 日復一日
錢係賺唔哂，而時間係好有限
可能屋企兩老原來頭髮一日比一日蒼白 小朋友原來唔經唔覺都上小學 一班自從畢業之後都因為工作忙而冇約出黎嘅隊友或同學

所以呢，心靈富有勝過物質擁有，錢可能到最後換取返黎係世人眼中嘅成功，而唔係真正心入面最真實嘅初衷

有錢真係未必會帶來快樂
但無錢絕對會帶來痛苦

又係嗰句老生常談嘅變調

不過降低一吓目標
再嘗試習慣吧

一直都唔洗有好多物質 已經會開心
但反而係𠵱個社會的風氣
搞到你好似有錯

利申：已擺脫

你唔可以控制到搵幾多錢知ro
但你可以因為搵幾多錢而開心

知足常樂

又係呢句 見過大把人冇錢都可以好開心 好有家庭溫暖
無時無刻不妨投資落自己個腦度 去鑽研落自己有興趣嘅事物上
可能你會話講就易 當踏出第一步好多野都會迎刃而解

生活喺香港 世俗人眼光
普遍令到社會文化覺得搵到錢先係大贏家
真正成功 真正嘅知足點 得自己先會知

只係想奐醒準備沉醉於呢個money trap d人
時間真係好有限
而上一代嘅生活環境再加上成長過程中嘅經濟樓價物價變化 造就到今時今日好典型嘅香港文化
口講80,90後好有夢想, 實際係對自己好高期望, 心入面又對生活屌緊鬼嘅一個打工仔

香港人又鍾意炫富
好噁心
唔識理人感受

真心想知日本人會唔會係咁？

社會就係需要一班機械人去生產
睇你想做機械人定做自己

根本就係一個cycle
瘋狂爬上位哪人當然除左為生計外，骨子裡可能原來都想順便掩住朋友親戚把口
日本人做野仲更加辛苦，整個社會嘅人對自己要求更高，你話呢

i mean
日本有錢人會唔會
喺普通人面前炫富？

聽frd講日本人唔太鍾意炫富
加上中流社會 貧富懸殊問題不大
公司CEO個人工都唔會高太多

一個人無人無物 又無家庭壓力就係囉
到識左另一半 要諗結婚買樓個陣就唔會咁講 搬出去住樣樣都係錢
或者可能父母同隔離陳師奶或者自己d親戚傾多兩句
發現人地邊個邊個個仔搵好多錢 好叻仔既時候
就算佢唔係你面前講 咪一樣比到無形壓力你
唔係話樓主講既野錯
但after all呢個係社會既錯

當然係呢個社會嘅錯啦
只係無可奈何 好多選擇都係自己揀 買樓可能係一種束縛
病 還債 係最可惜 令工作更無意義

無束無縛時候, 更加唔應該受人影響, 只想講呢個社會有一半人都係受人影響
認為結婚買樓高人工係必需品，而忘記生活嘅意義

我都想
但冇錢點組織家庭
就算女朋友唔介意捱
咁結婚都要錢，租樓/買樓都要錢
都未計生b啦

毒撚無女唔使煩

第三條路 行daddy舖嘅路

將要求降低
遲d結又好 住細d又好 最重要大家有共識
歸咎到底都係社會嘅錯